《延禧攻略》成2018最高收視劇集

《收視滯後報告》又再出爐喇，今次的日期是10月1日至10月7日，這個星期大家的焦點當然是放在《延禧攻略》身上，在上星期已經跟大家說過，這部劇集已經很大機會成為2018最高收視劇集。而今次報告指出，《延禧攻略》已經鐵定成為今年最高收視劇集，而且成績相當耀眼，可以說是TVB近幾最成功的一部劇集。
今次報告中指出，《延禧攻略》在星期二至五（周一是國慶特備節目）的收視為37.1點，而星期六連播兩集的大結局，更高達39.2點，而全劇的平均收視為31.3點，平起今年本身最高的《宮心計2深宮計》（28.6點），足足高出接近3點。

【收視滯後報告】《延禧攻略》成2018最高收視劇 仲有一樣破紀錄

即時娛樂

撰文：黃梓恒
2018-10-16 03:18
最後更新日期：2018-10-16 15:11
《收視滯後報告》又再出爐喇，今次的日期是10月1日至10月7日，這個星期大家的焦點當然是放在《延禧攻略》身上，在上星期已經跟大家說過，這部劇集已經很大機會成為2018最高收視劇集。而今次報告指出，《延禧攻略》已經鐵定成為今年最高收視劇集，而且成績相當耀眼，可以說是TVB近幾最成功的一部劇集。

今次報告中指出，《延禧攻略》在星期二至五（周一是國慶特備節目）的收視為37.1點，而星期六連播兩集的大結局，更高達39.2點，而全劇的平均收視為31.3點，平起今年本身最高的《宮心計2深宮計》（28.6點），足足高出接近3點。

今次《延禧攻略》大獲全勝。（劇照）
今次《延禧攻略》大獲全勝。（劇照）

《延禧攻略》放在今年來看當然相當成功，即使放在近年的TVB劇集中比較，也是出類拔萃，近年TVB的收視大不如前，在2010年代最高收視十部劇集中，沒有一部是2013年打後的，即是2013年後的TVB收視已經愈來愈低。今次《延禧攻略》有31.3點，雖然是計上七天跨平台收視，不能拿來做絕對的比較，但也有優勢登上2010年代十大高收劇集榜，至少說它打破近5年最高收視劇集紀錄也不為過。
順帶一提，10月的國慶日，TVB播映的《璀璨煙花賀國慶》也有31.8點的收視，證明港人在放假睇煙花的習慣依然不變。至於另一套黃金時段劇集的《再創世紀》，則沒有被《延禧攻略》的強勢而帶旺，只有22.1點的收視，情況依然持續低迷，令人相當擔心。

我敢講TVB嗰個時段播AV收視肯定過50點

又話打八號先高收視，周未都唔出街睇結局

On9

語言偽術
係計埋myav點擊率先咁高

現在有一個新收視計算方法
tvb 奇秒, viu 都承認呢個計算方法

啫係依家夾埋一齊做數呀

認真吹佢唔脹
個期真係感受到周圍都睇緊呢套野
好耐都冇試過有一套野做到咁

利申:有睇

黎緊記住買多d大陸片

根本就係糖衣毒藥黎
外購片成功過自家製
久而久之就會依賴左外購片
當風向轉埋c奶都識網上睇（其實延禧都可以，但佢地未識）
咁真係收得皮

咁真係好睇
好似當年大長今甘
咪又係外購劇拎收視冠軍
有咩問題

港豬改不了吃屎

點都勁唔過幾年前果套 來自星星的你

當時套野真係勁紅

港豬無得救嫁啦

呢套戲連登仔推Post 快到痴線
屌著黎睇

對以上班歷史人物造假事件無興趣
一分鐘都無睇過

明明跳躍生命線呢類又輕鬆又正氣嘅劇又唔睇。偏偏睇埋曬啲爾虞我詐，殺人放火，睇完個心情又沉重嘅傻閪攻略